Samsung Galaxy S20+ 在病房中充電時冒煙和爆炸

【恒例】Galaxy S20+が病室で充電中に発煙→発火・爆発の報告

2020/4/8

サムスンの新型Galaxyフラッグシップ、Galaxy S20シリーズ。

この「中位機種」であるGalaxy S20+で発火事故の報告が挙がっていました。

NAVERのブログ上で報告されていたもの。

このユーザーは現在何らかの理由（ひょっとして新型コロナ？）で現在病院に入院中とのことで、枕元でこのGalaxy S20+を充電していたところ、小さなモーター音のような異音し、端末のボリュームボタンあたりから煙が出だした、とのこと。

そしてユーザーが急いで床に落としたところ、端末が発火・爆発したとのことです。

焦げた病室の床。

なお、この端末はサムスンが回収し現在調査をしているとのこと。

Galaxyで発火、というと、どうしてもGalaxy Note 7のリコール騒ぎを思い出してしまいます。

ただ、Galaxy S20シリーズは海外ではリリースから随分経ちますが、今のところGalaxy S20シリーズでこういった発火や発煙、爆発といった報告はほとんどなく、これがほぼ初めて、といった感じ。

よって、現時点ではユーザーの過失の可能性も高く、仮に端末側の問題であっても個体不良によるもの、という可能性が高そう。

Galaxy S20+は国内ではドコモとauから5月にリリース予定となっていますが、今後報告が急増するようなことがなければ過度に心配する必要はなさそうです。

三星藍絲們，信政府得救啊！
又爆炸啦 三星電池

Any surprise

計時炸彈 不是新聞

三星基本係年經文

Galaxy S10 大陸首爆 無法充電後突然起火冒煙

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

乜有3星機唔爆?
大驚小怪

我就係用緊s20+

勇武手足要大量入手

都市傳說：note 7之後三星機唔識爆炸

S10快樂使用中

識得爆炸先係正版

一定係醫院偷偷開爐煮飯，加熱先爆啦

日本人咁有禮貌係唔會用三星

又爆

禮貌好尊重啲日本人

輕輕一推

$1400會費
全球不包括香港

買手機送炸彈

電池容量大少少就出事？